{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_053852",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "메밀적"
    },
    "text": "ソバゾック (메밀적)\\n\nそばは中国西南部と東アジアが原産地で、韓国には紀元前8世紀頃に中国から伝わりました。 寒い環境や痩せ地でもよく育ち、昔から栽培されてきましたが、韓国では主に江原道地方で栽培されています。 そばは主食として使われる他の穀物に比べて、優れたたんぱく質とビタミンPの一種であるルーチンを含んでいます。 ルーチンは血管の透過性を抑制し、毛細血管を強化するため、脳出血の予防に効果があります。 さらに、そばは他の穀物よりも多くの水溶性食物繊維を含んでおり、血中コレステロールの低下や血糖値の調節に役立ちます。 韓国では、山間地方の江原道などで臼で挽いたそば粉を使用して、お粥や麺、チヂミなどの料理を楽しんでいます。 特にそばは、不足しがちな必須アミノ酸、ビタミンB1、B2、鉄分を豊富に含んでいます。 そばは酵素が多く、消化が良いため、気軽に食べることができる食材です。 ただし、そばのタンパク質には小麦のような粘りが少ないため、小麦粉を混ぜて練ると良い結果が得られます。 また、外皮を剥いていないそば粉には多くの消化されない繊維質が含まれており、便秘に効果的です。 したがって、そば料理を作る際には、できれば外皮を一緒に混ぜて砕いた黒っぽいそば粉を使用することをおすすめします。 そばを丸ごと水に浸し、1日ほどふやかし、きれいに洗ってざるですくいましょう。 そば粉を挽いて全粒そばにし、ろ過して袋に入れましょう。 白菜は塩漬けにし、割りましょう。 ダイコンは洗って水気を切ります。 玉ねぎと白菜を入れ、薄くメミルジョクを焼きます。 たれを添えて完成です。",
    "QA": [
        {
            "question": "そばの原産地はどこですか？",
            "answer": "そばは中国西南部と東アジアが原産地です。"
        },
        {
            "question": "そばはどのように韓国に伝わりましたか？",
            "answer": "そばは紀元前8世紀頃に中国から韓国に伝わりました。"
        },
        {
            "question": "そばはどの地方で主に栽培されていますか？",
            "answer": "そばは韓国では主に江原道地方で栽培されています。"
        },
        {
            "question": "そばに含まれている栄養素には何がありますか？",
            "answer": "そばにはたんぱく質やルーチンなどの栄養素が含まれています。"
        },
        {
            "question": "ルーチンの効果は何ですか？",
            "answer": "ルーチンは血管の透過性を抑制し、毛細血管を強化するため、脳出血の予防に効果があります。"
        },
        {
            "question": "そばはどのような効果がありますか？",
            "answer": "そばは水溶性食物繊維を含んでおり、血中コレステロールの低下や血糖値の調節に役立ちます。"
        },
        {
            "question": "そば料理ではどのような食材を使用しますか？",
            "answer": "そば料理では臼で挽いたそば粉や山菜などの食材が使用されます。"
        },
        {
            "question": "そばは他の穀物と比べてどのような栄養素が豊富ですか？",
            "answer": "そばは必須アミノ酸やビタミンB1、B2、鉄分などの栄養素が豊富です。"
        },
        {
            "question": "そばは消化が良い食材ですか？",
            "answer": "そばは酵素が多く、消化が良い食材です。"
        },
        {
            "question": "そばのタンパク質には何が必要ですか？",
            "answer": "そばのタンパク質には小麦のような粘りが少ないため、小麦粉を混ぜることが良い結果を得るために必要です。"
        },
        {
            "question": "そば粉にはどのような繊維質が含まれていますか？",
            "answer": "そば粉には消化されない繊維質が含まれており、便秘に効果的です。"
        },
        {
            "question": "そば料理を作る際におすすめのそば粉はどのようなものですか？",
            "answer": "そば料理を作る際には外皮を一緒に混ぜて砕いた黒っぽいそば粉を使用することをおすすめします。"
        },
        {
            "question": "そばの調理方法はどのようになりますか？",
            "answer": "そばは丸ごと水に浸してふやかし、きれいに洗ってから調理します。"
        },
        {
            "question": "そば料理にはどんなたれが合いますか？",
            "answer": "そば料理にはたれを添えることで美味しさが引き立ちます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 503,
        "QA": 530
    }
}